\subsection*{TestSeuid}

\begin{unittest}{test\_valid\_noarg}[pass]
	Kein Argument ist keine gültige SEUID.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_valid\_override}[pass]
	Die Methode is\_valid() funktioniert statisch auf einem gültigen SEUID Objekt.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_valid\_from\_class}[pass]
	Erstellen eines SEUID Objektes mit ungültiger SEUID wirft einen NameError.\\
	Die Methode is\_valid() gibt auf einem gültig initialisiertem SEUID Objekt den richtigen Wert zurück.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_valid\_from\_fn}[pass]
	Die Methode is\_valid() funktioniert statisch auf einem SEUID Objekt ohne eigene SEUID.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_valid\_types}[pass]
	Überprüft verschiedene gültige und ungültige SEUIDs.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_valid\_from\_serialization}[pass]
	Testet die Konstruktion mit einem serialisierten SEUID Objekt.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_fields\_node}[pass]
	Testet, ob die öffentlichen Attribute des Objektes mit einer Node-SEUID richtig gesetzt werden.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_fields\_override}[pass]
	Überprüft, ob die öffentlichen Attribute des Objektes zurückgesetzt werden, wenn es mit einem anderen Typ SEUID initialisiert wird.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_fields\_connection}[pass]
	Überprüft die öffentlichen Attribute eines Connection-SEUID Objektes.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_msg\_invalid}[pass]
	Die Konstruktion mit einem Objekt, das kein gültiger Nachrichtentyp ist, wirft einen TypeError.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_msg\_hostmsg}[pass]
	Testet die Konstruktion anhand einer HostMessage.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_get\_seuid}[pass]
	Die Methode get\_seuid() liefert für eine SEUID falls vorhanden die SEUID des enthaltenen Hosts/Nodes/Publishers/Subscribers.
\end{unittest}
\begin{unittest}{test\_get\_seuid\_invalid}[pass]
	Die Methode get\_seuid() wirft einen AttributeError, wenn das Objekt nicht mit einer SEUID initalisiert wurde.\\
	Die Methode get\_seuid() wirft einen KeyError, wenn die angefragte SEUID nicht im Objekt vorhanden ist.
\end{unittest}