\chapter{Glossar}
\label{sec:glossar}
\section{Allgemein}
\begin{description}
 \glossaryItem{API}{Application Programming Interface. Eine Schnittstelle, über die Programme auf Funktionalität anderer Programme zugreifen können}
 \glossaryItem{CPU}{Central Processing Unit. Das englische Akronym für den Prozessor eine Computers.}
 \glossaryItem{GUI}{Graphische Benuteroberfläche, original aus dem Englischen: Graphical User Interface}
 \glossaryItem{Middleware}{Schicht, die zwischen Anwendungen und der Infrastruktur vermittelt um so die Komplexität der anderen Schichten zu verbergen}
 \glossaryItem{Open Source}{Software die Quelloffen ist und weiterentwickelt sowie weiterverbreitet werden darf} 
 
\end{description}
\section{ROS}
\begin{description}
 \glossaryItem{Knoten}{Siehe Node}
 \glossaryItem{Master}{Der Master ermöglicht die Namensauflösung und -registrierung und ist zuständig für die Verknüpfung von Knoten miteinander.}
 \glossaryItem{Message}{Nachricht, welche zwischen Knoten versendet wird. Eine Nachricht besteht aus primitiven Datentypen.} 
 \glossaryItem{Node}{Auch Knoten genannt. Repräsentiert ein Prozess. Ermöglicht verschiedene Aufgaben zu trennen und so das ROS Netzwerk modular zu gestalten.}
 \glossaryItem{Parameter Server}{Der Parameter Server erlaubt das zentrale Speichern von Daten. Alle Knoten können auf ihn zugreifen.}
 \glossaryItem{Publisher}{Objekt, das Messages unter bestimmten Topics veröffentlicht}
 \glossaryItem{ROS}{Das Robot Operating System ist eine Open-Source Middleware um flexible Robotik Software zu schreiben}
 \glossaryItem{Service}{Services dienen zur zweiwege Kommunikation in ROS Netzwerken, da das Publisher/Subscriber System nur einwege Kommunikation unterstützt. Services verhalten sich wie entfernte Funktionsaufrufe (RPC).}
 \glossaryItem{Subscriber}{Objekt, das Messages von abonnierten Topics empfängt }
 \glossaryItem{Topic}{Ein Topic ist ein Name um den Inhalt einer Message zu definieren. Publisher können Messages auf bestimmten Topics publizieren, Subscriber können Messages von abonnierten Topics erhalten}
\end{description}
