\chapter{Systemmodell}

\section{Szenarien}

\subsection*{Definition des Soll-Zustandes}
\begin{itemize}
	\item Der Benutzer möchte entscheiden, welche Daten überwacht werden sollen.
	\item Er definiert eine Datei, welche den Namen und Typ der zu speichernden Daten beschreibt.
	\item Er bestimmt einen Bereich, in dem die Werte liegen sollen.
	\item Die Metadaten werden über Publisher-Subscriber an einen Monitor-Knoten geschickt.
\end{itemize}

\subsection*{Darstellung von Fehlern}
\subsubsection*{Fehlerfeststellung durch den Benutzer}
\begin{itemize}
	\item Einem Benutzer ist ein Fehler aufgefallen: Der Roboter verhält sich nicht
	mehr, wie es erwartet wird.
	\item Er öffnet das PSE Introspection Plugin in der rqt GUI.
	\item In einer Knotenübersicht wird der fehlerhafte Knoten farblich hervorgehoben und lässt sicht leicht erkennen.
	\item Er öffnet die betroffenen Knoten in der Detailansicht und sieht, in welchen Punkten das Knotenverhalten von den Spezifikationen abweicht.
\end{itemize}
\subsubsection*{Fehlerfeststellung über die GUI}
\begin{itemize}
	\item Um den Status des ROS-Netzwerkes im Auge zu behalten, hat der Benutzer
	das PSE Introspection Plugin in der rqt GUI geöffnet.
	\item Er stellt fest, dass die Statusanzeige nicht mehr in Grün volle Funktionalität signalisiert.
	\item Mit einem Klick öffnet er das Fehlerlog, in dem er Einträge findet, welche Knoten von ihren Spezifikationen abweichend arbeiten und die Fehlermeldung ausgelöst haben.
	\item Nun hat der Anwender die Möglichkeit, die Fehlerhaften Knoten aus einer Liste zu suchen und sie in einer Detailansicht zu öffnen, um sich weitere Details über die ausgefallenen Komponenten anzeigen zu lassen.
\end{itemize}

\subsection*{Knotendetail-Ansicht}
\subsubsection*{Auswahl eines Knotens}
\begin{itemize}
	\item Der Benutzer möchte sich die Metadaten Informationen zu einen Knoten anzeigen.
	\item Er wählt sich den Knoten, der ihn interessiert, aus einer Liste.
	\item Dazu besteht die Möglichkeit, diesen in einer Liste zu finden, welche sich auch über ein Suchfeld filtern lässt.
	\item Wählt er einen Knoten aus, öffnet sich ein kleines Fenster mit den Knoteninformationen und reiht sich in die übersicht der geöffneten Detailfenster ein.
\end{itemize}
\subsubsection*{Umschalten der Detailansicht am Beispiel der Topic Liste}
\begin{itemize}
	\item Das Detailfenster bietet für verschiedene Knotendaten Links, um die Ansicht zu erweitern.
	\item Der Benutzer bekommt ein Topic angezeigt, mit dem der Knoten in einem
	Publisher-/Subscriber-Verhältnis steht.
	\item Klickt der Benutzer auf eine Schaltfläche neben der Anzeige, wird die
	Anzeige der sonstigen Metadaten durch eine vollständige Auflistung der relevanten Topics ersetzt.
	\item Intuitiv positioniert findet der Anwender eine Schaltfläche, um zur vorigen Ansicht zurückzukehren.
\end{itemize}

\section{Anwendungsfälle}

\subsection*{Überwachung eines Knoten}
\begin{itemize}
	\item Hauptakteur: Monitor
	\item Level: User Goal
	\item Scope: Monitor System
\end{itemize}
\subsubsection{Beteiligte und Interessen}
\begin{itemize}
	\item Benutzer:	Definition eines Soll-Zustandes für einen Knoten.
					Schnelles Treffen von Gegenmaßnahmen bei fehlerhaftem Knoten.
	\item Monitor:  Herstellen einer Verbindung mit dem zu überwachenden Knoten.
					Empfangen des Ist-Zustandes des zu überwachenden Knotens.
					Abgleichen von Ist- und Soll-Zustand un Abweichungen finden.
					Information über den Fehlerhaften Knoten an das rqt Widget senden.
\end{itemize}
\subsubsection*{Erfolgsgarantie}
\begin{itemize}
	\item Fehlerzustand wurde erkannt und angezeigt.
	\item Angemessene Gegenmaßnahmen konnten getroffen werden.
\end{itemize}
\subsubsection*{Haupterfolgsszenario}
\begin{enumerate}
	\item Benutzer definiert Soll-Zustand
	\item Verbindung zwischen Knoten und Monitor wird hergestellt
	\item Monitor empfängt Meta-Daten
	\item Monitor gleicht den Soll-Zustand mit dem Ist-Zustand ab
	\item Diskrepanz wird festgellt
	\item Fehlerhafter Knoten wird auf GUI angezeigt
	\item Benutzer kann Gegenmaßnahme treffen
\end{enumerate}
\subsubsection*{Alternative Szenarien}
\begin{enumerate}
	\item 	Der Monitor empfängt keine Daten. Fehlende Verbindung wird auf der GUI angezeigt, 
			damit der Benutzer Gegenmaßnahmen treffen kann.
	\item	Es wird keine Abweichung festgestellt.
\end{enumerate}	
\subsubsection*{Häufigkeit}
 Tritt häufig auf.




