\chapter{Zielbestimmung}

Die zu entwickelnde Softwarelösung soll sich als Überwachungsinstrument in die
Robot Operating System (ROS) Middleware einfügen. Dabei soll überwacht werden, ob jeder Prozess, der im ROS-Netzwerk enthalten ist, definierten Sollwerten entsprechend, ordnungsgemäß Daten übermittelt.\\
Gerade durch die gegebene Problematik, eines auf mehrere Hosts verteilten
Systems, bereitet das Erfassen und Verstehen von auftretenden Problemen, zum
aktuellen Stand des ROS, Schwierigkeiten. Das vorliegende Projekt erfasst den
Ist-Zustand der Prozesse im ROS-Netzwerk, ohne Leistungseinbußen, kontinuierlich
und visualisiert diesen im Vergleich zu definierten Soll-Werten. Auftretende
Fehler und Abweichungen von den Spezifikationen, werden dem Benutzer deutlich
angezeigt. Es lassen sich Gegenmaßnahmen für verschiedene Fehler definieren.\\

\section{Musskriterien}
\begin{itemize}
	\item Minimale Erweiterung bestehender Knoten zur Übermittlung von Metadaten
	\item Publizierung der Metadaten mit defnierter Frequenz auf Topics
	\item Deaktivierung der Datenerfassung einzelner Knoten
	\item Definition von Soll-Zuständen
	\item Graphische Übersicht über Abweichungen von Soll- und Ist-Zustand der Knotendaten
	\item Statuserfassung der Host-Computer
\end{itemize}

\section{Wunschkriterien}
\begin{itemize}
	\item Überwachung weiterer ROS Bestandteile: Service, Parameters
	\item Selbstkontrolle der Knoten
	\item Ist-Zustand als Soll-Zustand definieren
	\item Ergänzende Übersichten mit dem ROS Graphen und Plots über den zeitlichen Verlauf
\end{itemize}

\section{Abgrenzungskriterien}
\begin{itemize}
	\item Das Projekt wird keine vollständige Automatisierung in Fehlerfällen umsetzen.
	\item Die Metadatenerfassung umfasst nur Knoten die dafür modifiziert werden.
	\item Es werden keine ausführlichen Diagnosen\footnote{\label{foot:1}S. Zaman, G. Steinbauer, J. Maurer, P. Lepej und S. Uran. An Integrated Model-Based Diagnosis and Repair Architecture for ROS-Based Robot Systems. Erschienen in 2013 IEEE ICRA}\footnote{\label{foot:2}V. Monajjemi, J. Wawerla und R. Vaughan. "Drums": a Middleware-Aware Distributed Robot Monitoring System. Erschienen in 2014 Canadian Conference on Computer and Robot Vision } aufgrund des Ist-Zustandes gestellt.
\end{itemize}
